60%煙民家長贊成禁新型煙產品 「自己衰都唔想下一代衰」

家長鄭先生認為新型煙是煙草商吸納新煙民的伎倆，全禁方能杜絕吸煙問題蔓延至下一代。原圖董立華攝

家校會及全港18區家長教師會聯會發表大型問卷調查，發現近60%煙民家長贊成全面禁止新型吸煙產品。董立華攝(蘋果日報)

有家長組織發表大型問卷調查，發現近60%煙民家長贊成全面禁止新型吸煙產品。有已戒煙的家長亦認為年輕人容易受新型煙誘惑，認為全禁新型煙方能保障下一代健康，「自己衰都唔想下一代衰。」家校會主席湯修齊稱，調查結果已反映家長對新型煙的憂慮，促請政府為全禁新型煙乃至所有煙草產品訂下時間表。

政府今年2月向立法會提出草案，建議本港禁止進口、製造、售賣、分發和宣傳新型吸煙產品，但未有禁止吸食。家校會及全港18區家長教師會聯會，上月邀請全港各區逾百間中小學及幼稚園的家長參與問卷調查。在9,083份有效問卷中，有近75%家長認為政府不單要全面禁止新型煙的入口、製造和銷售，更應盡快全面禁止吸食新型煙。而贊成政府全面禁煙，包括傳統煙的受訪家長同樣有約75%。

調查又稱，有約15%即1,400名受訪家長即使是煙民，但當中仍有60%贊成全禁新型煙。湯估計這批家長深明煙草對身體有害，故即使他們尚有吸煙，仍贊成全面禁電子煙，以免子女有新的吸煙誘因。此外，在160名正使用電子煙的家長中，當中10%家長表示子女曾使用電子煙。湯認為這反映家長吸煙習慣會影響子女，新型煙產品的吸引力更尤甚。

家長鄭先生曾吸煙20多年，並在2年前成功戒煙。他稱，日前曾與就讀中四的長子談論新型煙的普及程度。他驚覺原來不少年輕人會因為新型煙有不同味道而被勾起好奇心，嘗試吸食。他稱新型煙是煙草商吸納新煙民的伎倆，認為全禁方能杜絕吸煙問題蔓延至下一代，「自己衰都唔想下一代衰。」

湯修齊表示，這次調查相比早前其他組織的同類型調查受訪人數更多，故相信結果具代表性且能反映香港主流家長的意見。對於政府早前提出的草案，他指美國早前亦是只管制但不禁止吸食新型煙，結果新型煙在年青族群中如「瘟疫」蔓延，「我唔會話（政府現時的草案）有漏洞，但未係最理想嘅立法草案。」他又促請立法會議員不要因稅收及商業利益緣故，不全面禁止新型煙，期望政府盡快就全禁新型煙乃至所有煙草產品訂立時間表。

香港既核心價值只有利益 講咁多廢話做咩

咁多reference 去推電子煙比傳統煙冇咁傷又唔講？

後生咪又係食傳統煙
係就禁撚埋佢
隻字不提好似傳統就冇問題咁
為咗抽水真係搞到好撚肉酸

自己享受完唔比下代玩

咁禁埋傳統煙草未

痴撚線，唔講以為傳統煙唔係煙嚟

支持全面禁煙🚭

禁止新煙仲要講到懶偉大

//湯估計這批家長深明煙草對身體有害，故即使他們尚有吸煙，仍贊成全面禁電子煙，以免子女有新的吸煙誘因。//

依班友到底知唔知自己講緊咩

我假設有仔食電子煙，如果佢地食開電子煙，點解會無端端走去吸傳統煙？傳統煙多口味啲定型啲新潮啲？

真係走去吸傳統煙嘅，你又點證明如果冇電子煙佢唔會一開始就吸傳統煙？

禁火車頭先啦

證明食傳統煙， 會令智力減退

家校會同全港18區家長教師會聯會
紅底民意組織黎架，而且超質疑佢點代表家長教師。

十八區家教會同意全港試考TSA

明明全世界反對，佢都可以講到家長教師支持。

佢地反對過當年928罷工罷課，中大港大港獨事件又關佢蛋治。
總之關唔關佢地事都好，都會音速以政府立場爭取家長光環
一日半日就可以話問過上萬家長，就夾硬去代表家長同教師
更慘嘅係依個組織重真係有分區有幹部

全部都係2000年前後以有限公司註冊成立，背景同資金來源不明。

我就唔怕佢地告我乜，不過大家真係小心，
港共中共一直花唔少錢去請一班人做戲子，投訴，扮慘，
唔好以為政治問題先做媒，民主問題上佢地一直都控制。